人生的抉擇

而家一直住係屋企人間屋，
呢排想預450-500萬到買間樓黎收租，
用d租金嚟當供款，
但好糾結究竟應該

1. 買市中心新樓（5年內)，200尺
定係
2. 遠少少，400尺，樓齡25年+

可唔可以俾d 意見我？

而家咁高怕唔怕，我屋企其實都夠現金買多間，但個價真係買唔落手

溫馨提醒出租最多五成按揭

移民

其實都怕...但係上年跌一跌而家又升返...
所以市中心又好似大機會放到租，
唯一擔心一跌係納米樓跌好勁

諗住啱啱好做5成

太細應該都抄唔起 不了

呢個又係我另一個考慮，
市中心新樓$22000/尺，仲可以有幾多上升空間...

遠少少買$13,000/$14,000尺，但係25年+樓齡，過多十年又係咪可以keep 住升/有人租...

我唔識分析...

X2
屋企有cash full pay
但刀5幫我
要我自己供

睇你講既遠少少係邊啦
大西北屋苑黎講 除非極低層 再舊都一定有人租既
不過就無得再升

出租一定大同舊樓，用下腦都知，邊個想住劏房，住得耐都有抑鬱啦，跌市納米一定最先死（除非永久不跌），跌市仲要無人租，月月供舊垃圾，賣又賣唔到，租又無人要，到時你就知

咁低yield 收乜鬼租丫, 搏佢升就另計

因為本身諗住市中心就算細d, 都有d 後生仔肯租，方便返工放工，不過你個point都係，一到跌市劈租，又劈呢d 劏房先，工都未必有仲點租

但係我見遠少少舊個d, 400尺內（實用）又好似唔算大咁，搬得咁遠連400尺+(實用）都冇，會唔會又有影響，500萬內又好似冇400尺以上...

yes, 計過得3%...但係驚d 樓價一直升，同埋3字頭，借貸力會愈黎愈下降，趁後生想有層樓俾人供住先

有冇啲15 年內大少少既可以揀?

其實一定係舊樓贏面大
新樓個溢價好難搞

其實你用中原地產個網頁 睇返過去十年既成交 就知邊個贏面大

agent send黎，ssp二百尺左右，30+年樓，400萬，貴到痴

只要你諗買樓收租只係甜品，樓價升幅先係主菜，
咁樣會唔會好諗啲